# Chinese (Traditional) translations for customize-ibus package
# customize-ibus 軟體包的正體中文翻譯.
# Copyright (C) 2021 Hollow Man
# This file is distributed under the same license as the customize-ibus package.
# Hollow Man <hollowman@hollowman.ml>, 2021.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Customize Ibus 71\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-09-22 19:11+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2021-08-26 02:53+0000\n"
"Last-Translator: Hollow Man <hollowman@hollowman.ml>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional) <https://hosted.weblate.org/projects/"
"customize-ibus/customize-ibus/zh_Hant/>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.8.1-dev\n"

#: extension.js:1401
msgid "IBus panel service connected!"
msgstr "IBus 面板服務連線成功！"

#: extension.js:1933
msgid "loading light user theme for IBus:"
msgstr "正在為 IBus 載入淺色使用者主題:"

#: extension.js:1943
msgid "loading dark user theme for IBus:"
msgstr "正在為 IBus 載入深色使用者主題:"

#: extension.js:1948
msgid "loading default theme for IBus"
msgstr "正在為 IBus 載入當前系統主題"

#: extension.js:2144
msgid "loading background for IBus:"
msgstr "正在為 IBus 載入背景:"

#: extension.js:2154
msgid "remove custom background for IBus"
msgstr "為 IBus 去除自定義背景"

#: extension.js:2727
msgid "Successfully triggered a restart for IBus"
msgstr "成功觸發一次 IBus 的重新啟動"

#: extension.js:2745
msgid "Copy Emoji"
msgstr "複製 Emoji"

#: extension.js:2766 prefs.js:1542 prefs.js:2126
msgid "Customize IBus"
msgstr "自定義 IBus"

#: extension.js:2790 prefs.js:273 prefs.js:533
msgid "IBus Preferences"
msgstr "IBus 首選項"

#: extension.js:2811 extension.js:2826 prefs.js:537
msgid "IBus Version"
msgstr "IBus 版本"

#: extension.js:2840
msgid "Restart"
msgstr "重新啟動"

#: extension.js:2861
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: prefs.js:59
msgid "Custom IME light theme"
msgstr "自定義淺色主題"

#: prefs.js:62
msgid "Custom IME dark theme"
msgstr "自定義深色主題"

#: prefs.js:64 prefs.js:92
msgid "Use custom font"
msgstr "自定義字型"

#: prefs.js:66
msgid "Use custom light background"
msgstr "自定義淺色背景"

#: prefs.js:69
msgid "Use custom dark background"
msgstr "自定義深色背景"

#: prefs.js:72
msgid "Candidates scroll"
msgstr "候選框滾動"

#: prefs.js:74
msgid "Auto switch ASCII mode"
msgstr "自動切換源"

#: prefs.js:75
msgid "Candidates orientation"
msgstr "候選框方向"

#: prefs.js:77
msgid "Candidates popup animation"
msgstr "候選框動畫"

#: prefs.js:80
msgid "Fix candidate box"
msgstr "固定候選框"

#: prefs.js:84
msgid "Directly switch source with click"
msgstr "點選切換輸入源"

#: prefs.js:88
msgid "Candidate box right click"
msgstr "候選框右擊"

#: prefs.js:97
msgid "Candidate box opacity"
msgstr "候選框透明"

#: prefs.js:107
msgid "Start/Restart IBus"
msgstr "啟動/重啟 IBus"

#: prefs.js:113
msgid "Restore Default Settings"
msgstr "恢復預設設定"

#: prefs.js:119 prefs.js:818
msgid "Export Current Settings"
msgstr "匯出當前設定"

#: prefs.js:125 prefs.js:842
msgid "Import Settings from File"
msgstr "從檔案匯入"

#: prefs.js:131
msgid "Vertical"
msgstr "豎直"

#: prefs.js:132
msgid "Horizontal"
msgstr "水平"

#: prefs.js:136
msgid "Don't Remember Position"
msgstr "不記住位置"

#: prefs.js:137
msgid "Remember Last Position"
msgstr "記住最後位置"

#: prefs.js:141
msgid "Don't Remember State"
msgstr "不記住狀態"

#: prefs.js:142
msgid "Remember Input State"
msgstr "記住輸入狀態"

#: prefs.js:146
msgid "Change Page"
msgstr "切換當前頁面"

#: prefs.js:147
msgid "Change Candidate"
msgstr "切換選中候選"

#: prefs.js:151
msgid "On"
msgstr "英文"

#: prefs.js:152
msgid "Off"
msgstr "中文"

#: prefs.js:153
msgid "Keep"
msgstr "保持"

#: prefs.js:157
msgid "Left"
msgstr "左鍵"

#: prefs.js:158
msgid "Right"
msgstr "右鍵"

#: prefs.js:162
msgid "Drag to Move"
msgstr "拖拽移動"

#: prefs.js:163 prefs.js:168
msgid "Switch Source"
msgstr "換輸入源"

#: prefs.js:167
msgid "Open Menu"
msgstr "開啟選單"

#: prefs.js:172
msgid "Center"
msgstr "居中"

#: prefs.js:173
msgid "Center-Left"
msgstr "左中"

#: prefs.js:174
msgid "Top-Left"
msgstr "左上"

#: prefs.js:175
msgid "Top-Center"
msgstr "中上"

#: prefs.js:176
msgid "Top-Right"
msgstr "右上"

#: prefs.js:177
msgid "Center-Right"
msgstr "右中"

#: prefs.js:178
msgid "Bottom-Right"
msgstr "右下"

#: prefs.js:179
msgid "Bottom-Center"
msgstr "中下"

#: prefs.js:180
msgid "Bottom-Left"
msgstr "左下"

#: prefs.js:184 prefs.js:190
msgid "Centered"
msgstr "居中"

#: prefs.js:185 prefs.js:191
msgid "Full"
msgstr "鋪滿"

#: prefs.js:186 prefs.js:192
msgid "Zoom"
msgstr "裁剪"

#: prefs.js:196 prefs.js:201
msgid "No repeat"
msgstr "不重複"

#: prefs.js:197 prefs.js:202
msgid "Repeat"
msgstr "重複"

#: prefs.js:206 prefs.js:213
msgid "None"
msgstr "無"

#: prefs.js:207 prefs.js:214
msgid "Slide"
msgstr "滑動"

#: prefs.js:208 prefs.js:215
msgid "Fade"
msgstr "漸退"

#: prefs.js:209 prefs.js:216
msgid "All"
msgstr "全包含"

#: prefs.js:224 prefs.js:431
msgid "IBus Version: "
msgstr "IBus 版本： "

#: prefs.js:224 prefs.js:422
msgid "unknown (installed ?)"
msgstr "未知（已安裝？）"

#: prefs.js:243
msgid "Enable indicator left click"
msgstr "啟用指示器滑鼠左擊"

#: prefs.js:247
msgid "Indicator opacity"
msgstr "指示器透明度"

#: prefs.js:257
msgid "Enable indicator auto-hide timeout (unit: seconds)"
msgstr "啟用指示器自動隱藏時延（單位：秒）"

#: prefs.js:267
msgid "GNOME Settings"
msgstr "GNOME 設定"

#: prefs.js:300 prefs.js:313
msgid "Select an Image"
msgstr "選擇一個圖片"

#: prefs.js:305 prefs.js:318 prefs.js:337 prefs.js:350 prefs.js:364
#: prefs.js:379 prefs.js:394 prefs.js:409
msgid "(None)"
msgstr "（無）"

#: prefs.js:332 prefs.js:345
msgid "Select an IBus Stylesheet"
msgstr "選擇一個 IBus 風格樣式表"

#: prefs.js:441
msgid "General"
msgstr "常規"

#: prefs.js:492
msgid "Fix IME list order"
msgstr "固定輸入法列表"

#: prefs.js:496
msgid "Enable drag to reposition candidate box"
msgstr "拖拽移動候選框"

#: prefs.js:500
msgid "Candidate box page buttons"
msgstr "候選框調頁按鈕"

#: prefs.js:505
msgid "Tray"
msgstr "托盤"

#: prefs.js:509
msgid "Show IBus tray icon"
msgstr "顯示 IBus 托盤圖示"

#: prefs.js:521
msgid "Add Additional Menu Entries"
msgstr "增加額外選單項"

#: prefs.js:525
msgid "Copying Emoji"
msgstr "複製 Emoji"

#: prefs.js:529
msgid "This Extension's Preferences"
msgstr "此擴充套件首選項"

#: prefs.js:541
msgid "Restarting IBus"
msgstr "重啟 IBus"

#: prefs.js:545
msgid "Exiting IBus"
msgstr "退出 IBus"

#: prefs.js:550
msgid "Indicator"
msgstr "指示"

#: prefs.js:552
msgid "Use input source indicator"
msgstr "開啟輸入源指示器"

#: prefs.js:556
msgid "Indicate only when switching input source"
msgstr "僅當切換輸入源指示"

#: prefs.js:560
msgid "Indicate only when using ASCII mode"
msgstr "僅當使用英文輸入時指示"

#: prefs.js:564
msgid "Enable right click to close indicator"
msgstr "右擊關閉指示器"

#: prefs.js:568
msgid "Enable scroll to switch input source"
msgstr "滾動切換輸入源"

#: prefs.js:572
msgid "Indicator popup animation"
msgstr "指示器顯示動畫"

#: prefs.js:627
msgid "Theme"
msgstr "主題"

#: prefs.js:642
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: prefs.js:823
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: prefs.js:847
msgid "Open"
msgstr "開啟"

#: prefs.js:1494
msgid "About"
msgstr "關於"

#: prefs.js:1513
msgid "unknown (self-build ?)"
msgstr "未知（自編譯？）"

#: prefs.js:1550
msgid "Version: "
msgstr "版本： "

#: prefs.js:1561
msgid ""
"Full customization of appearance, behavior, system tray and input source "
"indicator for IBus."
msgstr "深度定製 IBus 的外觀、行為、系統托盤以及輸入指示。"

#: prefs.js:1573
msgid ""
"<span size=\"small\">Copyright © 2021 <a href=\"https://github.com/"
"HollowMan6\">Hollow Man</a> &lt;<a href=\"mailto:hollowman@hollowman.ml"
"\">hollowman@hollowman.ml</a>&gt;</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\">版權所有 © 2021 <a href=\"https://github.com/"
"HollowMan6\">Hollow Man</a> &lt;<a href=\"mailto:hollowman@hollowman.ml"
"\">hollowman@hollowman.ml</a>&gt;</span>"

#: prefs.js:1585
msgid ""
"<span size=\"small\">Source Code: <a href=\"https://github.com/openSUSE/"
"Customize-IBus\">https://github.com/openSUSE/Customize-IBus</a></span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\">原始碼：<a href=\"https://github.com/openSUSE/Customize-"
"IBus\">https://github.com/openSUSE/Customize-IBus</a></span>"

#: prefs.js:1597
msgid ""
"<span size=\"small\">Sponsored by <a href=\"https://summerofcode.withgoogle."
"com/projects/#5505085183885312\">Google Summer of Code 2021</a> <b><a href="
"\"https://github.com/openSUSE\">@openSUSE</a></b>.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\">受 <a href=\"https://summerofcode.withgoogle.com/"
"projects/#5505085183885312\">2021谷歌程式設計之夏</a> <b><a href=\"https://"
"github.com/openSUSE\">@openSUSE</a></b>資助。</span>"

#: prefs.js:1653
msgid "Other official customization settings"
msgstr "其它官方自定義設定"

#: prefs.js:1690
msgid ""
"<span size=\"small\">This program comes with ABSOLUTELY NO WARRANTY.</span>"
msgstr "<span size=\"small\">本程式不提供任何擔保。</span>"

#: prefs.js:1702
msgid ""
"<span size=\"small\">See the <a href=\"https://www.gnu.org/licenses/gpl"
"\">GNU General Public License, version 3 or later</a> for details.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\">參見 <a href=\"https://www.gnu.org/licenses/gpl\">GNU 通"
"用公共許可證，第三版或更高版本</a>以瞭解更多細節。</span>"

#: prefs.js:1736 prefs.js:1818 prefs.js:1875 prefs.js:1918 prefs.js:2000
msgid "Help"
msgstr "幫助"

#: prefs.js:1745
msgid ""
"Here you can set the IBus input window orientation, animation, right click "
"to open menu or switch source, scroll to switch among pages or candidates, "
"fix candidate box to not follow caret position, font, ASCII mode auto-switch "
"when windows are switched by users, candidate box opacity, fix IME list "
"order when switching, reposition candidate box by dragging when input, and "
"also show or hide candidate box page buttons."
msgstr ""
"這裡你可以設定 IBus 候選框方向、動畫、右鍵點選來開啟選單或者切換輸入源、滾動"
"來切換當前頁面或者候選詞、固定候選框不跟隨游標位置、字型、當視窗切換時輸入法"
"預設切換語言、候選框透明度、固定輸入法列表順序、當輸入時透過拖拽移動候選框、"
"以及顯示或隱藏候選框調頁按鈕。"

#: prefs.js:1758
msgid ""
"<span size=\"small\"><b>Note:</b> If <b>fix candidate box</b> is enabled, "
"you can set the candidate box position with 9 options. Recommend to "
"<b>enable drag to reposition candidate box</b> at the same time so that you "
"can rearrange the position at any time. Will remember candidate position "
"forever after reposition if you set to <b>remember last position</b>, and "
"restore at next login.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b>注：</b> 如果 <b>固定候選框</b> 被啟用，你可以為候選"
"框設定9種方位，推薦同時啟用 <b>拖拽移動候選框</b> 從而可以隨時移動候選框位"
"置。當選擇 <b>記住最後位置</b> 時，可以永遠記住你上次拖拽的位置，並且在下次登"
"陸時恢復。</span>"

#: prefs.js:1771
msgid ""
"<span size=\"small\"><b>Note:</b> If <b>auto switch ASCII mode</b> is "
"enabled, and you have set to <b>Remember Input State</b>, every opened APP's "
"input mode will be remembered if you have switched the input source manually "
"in the APP's window, and the newly-opened APP will follow the configuration. "
"APP's Input State will be remembered forever.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b>注：</b> 如果 <b>自動切換源</b> 被啟用，並且你啟用了"
"<b>記住輸入狀態</b>，那麼你在一個應用中手動切換了輸入源，則該應用的輸入源模式"
"將會被自動記住。另外，新開啟的應用將會遵循你的輸入源配置，應用的輸入狀態將會"
"永遠被記住。</span>"

#: prefs.js:1784
msgid ""
"<span size=\"small\"><b>Note:</b> If you <b>enable drag to reposition "
"candidate box</b>, and if <b>fix candidate box</b> is enabled, your "
"rearranged position will last until the end of this session. If not the "
"rearranged position will only last for the specific input.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b>注：</b> 如果 <b>拖拽移動候選框</b> 被啟用，並且你啟"
"用了<b>固定候選框</b>，那麼你手動拖拽移動的位置將會保持到此次會話結束。否則手"
"動拖拽移動的位置只會在本次輸入中保持。</span>"

#: prefs.js:1827
msgid ""
"Here you can set to show IBus tray icon, enable directly switch source with "
"click, add additional menu entries to IBus input source indicator menu at "
"system tray to restore the feelings on Non-GNOME desktop environment. You "
"can also start or restart IBus by pressing the top button."
msgstr ""
"這裡你可以選擇顯示 IBus 托盤圖示，啟用直接點選切換輸入源，為位於系統托盤處的 "
"IBus 輸入源指示選單增加額外的選單項，來複原 IBus 在非GNOME桌面的體驗。你還可"
"以透過點選最上方的按鈕來啟動或者重啟 IBus。"

#: prefs.js:1841
msgid ""
"<span size=\"small\"><b>Note:</b> If <b>Directly switch source with click</"
"b> is enabled, when the left key is selected, if you click the tray icon "
"with left key, you will have input source switched, and click right key will "
"open the menu as normal, vice versa.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b>注：</b> 如果 <b>點選切換輸入源</b> 被啟用，當你選擇"
"左鍵時，如果你用左鍵點選托盤圖示，將會切換輸入源，右鍵點選則會和往常一樣開啟"
"選單，反之亦然。</span>"

#: prefs.js:1884
msgid ""
"Here you can set to show input source indicator, default is to show "
"indicator every time you type, move caret or switch input source. You can "
"set to show indicator only when switching input source. You can also set to "
"only notify in ASCII mode, mouse right click to close indicator, scroll to "
"switch input source, popup animation, font, mouse left click to switch input "
"source or drag to move indicator, indicator opacity, enable auto-hide and "
"auto-hide timeout (in seconds)."
msgstr ""
"這裡你可以選擇開啟輸入源指示器，預設是當你打字、移動文字游標或者切換輸入源時"
"顯示指示器。你可以設定僅當切換輸入源時顯示指示器，你還可以設定僅當在英文輸入"
"時中顯示指示，滑鼠右擊關閉指示器，滾動切換輸入源，指示器顯示動畫，字型，滑鼠"
"左擊切換輸入源拖拽移動指示器，指示器透明度和啟用自動隱藏時延，自動隱藏時延"
"（單位：秒）。"

#: prefs.js:1927
msgid ""
"Support importing stylesheet generated by <a href=\"https://github.com/"
"openSUSE/IBus-Theme-Tools\">IBus Theme Tools</a> or provided by <a href="
"\"https://github.com/openSUSE/IBus-Theme-Hub\">IBus Theme Hub</a>."
msgstr ""
"支援匯入由 <a href=\"https://github.com/openSUSE/IBus-Theme-Tools\">IBus 主題"
"工具</a> 生成的或者由 <a href=\"https://github.com/openSUSE/IBus-Theme-Hub"
"\">IBus 主題集合</a> 提供的樣式表。"

#: prefs.js:1940
msgid ""
"When light theme and dark theme are turned on at the same time, the IBus "
"theme will automatically follow GNOME Night Light mode, use light theme when "
"off, and use dark theme when on. When only the light theme or dark theme is "
"turned on, the IBus theme will always use the theme that is turned on."
msgstr ""
"當淺色主題和深色主題同時開啟時，IBus 主題將會自動跟隨 GNOME 夜燈模式，關閉時"
"使用淺色主題，開啟時使用深色主題。當淺色主題和深色主題只有一個被開啟時，擴充"
"套件將會始終使用那個開啟的主題。"

#: prefs.js:1953
msgid ""
"<span size=\"small\"><b><i>Warning:</i> If not for debugging, please DO NOT "
"add any classes that's not started with <i>.candidate-*</i> into IBus "
"stylesheet to prevent from corrupting system themes.</b></span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b><i>警告：</i> 如非除錯需要，請勿在 IBus 主題樣式表中"
"加入非 <i>.candidate-*</i> 開頭的類，以免干擾系統主題。</b></span>"

#: prefs.js:1966
msgid ""
"<span size=\"small\"><b>Note:</b> Support stylesheets hot reload, CSS "
"changes reflecting in real-time.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b>注：</b> 支援樣式表熱重載, CSS 的變化會實時地體現出"
"來。</span>"

#: prefs.js:2009
msgid ""
"Support customizing your IBus Input window background with a picture. It has "
"a higher priority than the theme-defined background."
msgstr "支援使用圖片來自定義 IBus 候選框背景，其具有比主題背景更高的優先順序。"

#: prefs.js:2022
msgid ""
"When light background and dark background are turned on at the same time, "
"the IBus background will automatically follow GNOME Night Light mode, use "
"light background when off, and use dark background when on. When only the "
"light background or dark background is turned on, the IBus background will "
"always use the background that is turned on."
msgstr ""
"當淺色背景和深色背景同時開啟時，IBus 背景將會自動跟隨 GNOME 夜燈模式，關閉時"
"使用淺色背景，開啟時使用深色背景。當淺色背景和深色背景只有一個被開啟時，擴充"
"套件將會始終使用那個開啟的背景。"

#: prefs.js:2035
msgid ""
"<span size=\"small\"><b>Note:</b> Please make sure your background picture "
"can always be visited. If your pictures are stored in the removable device "
"and the system doesn't mount it by default, please disable and then enable "
"the corresponding <b>Use custom background</b> again to make it effective "
"after manually mounting.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b>注：</b> 請確保背景圖片始終可以訪問，如你的圖片存放在"
"可移動裝置，系統預設不掛載，每次手動掛載後請關閉並重新開啟對應 <b>自定義背景"
"</b> 來使其生效。</span>"

#: prefs.js:2119
msgid ""
"https://hollowmansblog.wordpress.com/2021/08/21/customize-ibus-user-guide/"
msgstr "https://blog.csdn.net/qq_18572023/article/details/116331601"

#: prefs.js:2143 prefs.js:2171
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: prefs.js:2172
msgid "OK"
msgstr "確認"

#: prefs.js:2174
msgid "Reset All Settings to Default?"
msgstr "是否將所有設定重置為預設值？"

#: prefs.js:2180
msgid "This will discard all the current configurations!"
msgstr "這將丟棄當前的所有配置！"
